\cvsection{Erfahrung}

\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Entwickler} % Job title
    {Hicknhack Software GmbH} % Organization
    {Dresden} % Location
    {Seit Mai 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Aufsetzen interner CI-Infrastruktur für Linux \& Windows }
        \item {Neuentwicklung eines verteilten Steuerungssystems in typgetriebenem C++17 }
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Mitgründer \& Software Engineer} % Job title
    {teilWERK GbR} % Organization
    {Dresden} % Location
    {Seit Okt. 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Unternehmensgründung, gefördert durch die sächsische Aufbaubank}
        \item {Umfangreiche Recherche zu Zugangssystemen und RFID/NFC-Technologie}
        \item {Entwicklung eines SIP-basierten Videotelefons, \href{https://ewindow.org}{"Elektronic Window"}, auf PC und Raspberry Pi}
        \item {Umsetzung eines User Interface und Paketierung als Debian-Distribution }
        \item {Hardware- und Treiberentwicklung eines Audio-Addon-Boards für das Raspberry Pi}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Entwickler} % Job title
    {Unbezahlte freie Softwarentwicklung} % Organization
    {Mainz} % Location
    {Sep. 2015 - Sep. 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Entwicklung von \href{https://github.com/strfry/OpenNFB}{"OpenNFB"}, einer interaktiven Programmierumgebung für Neurofeedback, auf Basis des OpenBCI EEG}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Netzwerk-Programmierer} % Job title
    {Uniworlds UG} % Organization
    {Darmstadt} % Location
    {Apr. 2014 - Jan. 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Nachrüsten des Netzwerk-Modus für ein kooperatives 2-Spieler-Game}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {freie Mitarbeit als Game Engine Entwickler} % Job title
    {GIANTS Software GmbH} % Organization
    {Zürich, Schweiz} % Location
    {Oct. 2008 - Mar. 2014} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Implementation eines Rendering Backend für Direct3D9}
        \item {Entwicklung und Integration eines VP8/Theora Videoplayers}
        \item {Portierung der Game Engine auf Linux und OSX, Release-Builds}
        \item {Portierung der Mobile Game Engine auf Android und iOS}
        \item {Administration von Linux-Servern}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Software-Entwickler} % Job title
    {Like Dynamite GmbH} % Organization
    {Frankfurt am Main} % Location
    {Jun. 2007 - Jan. 2008} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Laufzeitumgebung für das Adobe Flash Plugin, zur Funktionserweitung von Flash-basierten Casual Games}
        \item {Integration einer SQLite-Datenbank und des Speex-Audiocodecs}
      \end{cvitems}
    }

    \cventry
    {Freie Software} % Job title
    {Ehrenamtliche freie Software-Entwicklung} % Organization
    {Schlangenbad} % Location
    {Jun. 2005 - Nov. 2006} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {GPL-lizensierter portabler Klon des 2D-Spiels \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Blobby_Volley\#Blobby_Volley_2}{"Blobby Volley"} \acvHeaderIconSep \faWikipediaW}
        \item {Experimenteller Port auf Linux-Handheld "GP2X"}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
